{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060042",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0014188",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대덕 법동리 석장승(大德 法洞里 石장승)_1"
    },
    "text": "大田広域市大徳区にある高麗時代に建立された一対のチャンスンのソクジャンスンは市道民俗文化財2期に指定されています。このチャンスンは経た自然石を削って作られており、高さはそれぞれ153センチ、126センチです。北側の濫觴には'天下大将軍'の銘文が、南側の女子商業高校には'地下女将軍'という銘文が刻まれており、濫觴の隣にはナムグンソク、女子商業高校の隣にはメンヒルを立てました。毎年旧暦の正月熱四日夜12時頃、山神堂で祭祀をしてチャンスンにゴリジェを楽しむイベントがあります。この行事は村の厄運を防ぎ、ドンミンの安寧と健康を祈願するために行われ、年配できれいな人が製缶に選ばれることになります。いけにえとしては白ソルキ、果物、干し明太、薬酒などが用意して、祭祀が終わったら風葬をして負をします。この行事は正月三日から開始され、村人たちは風葬を打ってゴルリプハてくじを収め、チャンスンの周りを掃除して黄土を撒きます。その後のチャンスンの体に左腕でもより合わせて作ったしめ縄でます。行事では大同の可能性と戸別の余地を上げて、祭祀が終わったら風葬を打って負をします。これを通じて村人たちはザンスンに敬意を表し、豊饒と繁栄を願う心を伝えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "チャンスンのソクジャンスンは何時代に建立されましたか？",
            "answer": "チャンスンのソクジャンスンは高麗時代に建立されました。"
        },
        {
            "question": "チャンスンのソクジャンスンはどのように作られていますか？",
            "answer": "チャンスンのソクジャンスンは経た自然石を削って作られています。"
        },
        {
            "question": "チャンスンのソクジャンスンの高さは何センチですか？",
            "answer": "チャンスンのソクジャンスンの高さは北側が153センチ、南側が126センチです。"
        },
        {
            "question": "チャンスンのソクジャンスンに刻まれている銘文は何ですか？",
            "answer": "北側の濫觴には'天下大将軍'の銘文が刻まれており、南側の女子商業高校には'地下女将軍'という銘文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "チャンスンのソクジャンスンの隣には何が立てられていますか？",
            "answer": "チャンスンのソクジャンスンの隣には濫觴の隣にはナムグンソク、女子商業高校の隣にはメンヒルが立てられています。"
        },
        {
            "question": "チャンスンのソクジャンスンの周りを掃除する行事はいつ行われますか？",
            "answer": "チャンスンのソクジャンスンの周りを掃除する行事は毎年旧暦の正月熱四日夜12時頃に行われます。"
        },
        {
            "question": "チャンスンのソクジャンスンの周りを掃除する行事ではどのようなことが行われますか？",
            "answer": "チャンスンのソクジャンスンの周りを掃除する行事では村人たちは風葬を打ち、ゴルリプハてくじを収め、チャンスンの体にしめ縄を結びます。"
        },
        {
            "question": "チャンスンのソクジャンスンの祭祀にはどのようないけにえが用意されますか？",
            "answer": "チャンスンのソクジャンスンの祭祀には白ソルキ、果物、干し明太、薬酒などが用意されます。"
        },
        {
            "question": "チャンスンのソクジャンスンの行事の目的は何ですか？",
            "answer": "チャンスンのソクジャンスンの行事は村の厄運を防ぎ、ドンミンの安寧と健康を祈願するために行われます。"
        },
        {
            "question": "チャンスンのソクジャンスンの行事を通じて何を伝えることができますか？",
            "answer": "チャンスンのソクジャンスンの行事を通じて村人たちはザンスンに敬意を表し、豊饒と繁栄を願う心を伝えることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 378,
        "QA": 566
    }
}